export const sorularData = [
    {
      teknologies:"3D Baskı",
      questions:[
        {
          question: "3D baskı nasıl yapılır?",
          answer: "3D baskı, dijital bir modelin katman katman inşa edilerek fiziksel bir nesneye dönüştürülmesi işlemidir. Bu işlem, çeşitli malzemeler kullanılarak 3D yazıcılar tarafından gerçekleştirilir."
       
        },
        {
          question: "3D baskı ücreti nasıl öğrenebilirim?",
          answer: "3D baskı ücreti, baskının boyutu, kullanılan malzeme ve baskı süresi gibi faktörlere bağlı olarak değişir. Ücret hakkında bilgi almak için baskı hizmeti sağlayıcısı ile iletişime geçebilir veya çevrimiçi hesaplayıcıları kullanabilirsiniz."
        },
        {
          question: "Hangi malzemeler 3D baskı için kullanılabilir?",
          answer: "3D baskıda kullanılan malzemeler arasında plastikler (PLA, ABS), metaller (alüminyum, titanyum), reçineler, naylon ve kompozitler yer alır."
        },
        {
          question: "3D baskı ne kadar sürer?",
          answer: "3D baskı süresi, nesnenin boyutu, karmaşıklığı ve kullanılan yazıcının hızına bağlıdır. Küçük nesneler birkaç saat içinde basılabilirken, büyük ve karmaşık nesneler günler sürebilir."
        },
        {
          question: "3D baskı için hangi dosya formatları kullanılır?",
          answer: "3D baskı için en yaygın kullanılan dosya formatları STL, OBJ ve 3MF'dir. Bu formatlar, 3D modellerin dijital temsilini sağlar."
        },
        {
          question: "3D yazıcıların bakımı nasıl yapılır?",
          answer: "3D yazıcıların düzenli bakımı, yazıcı kafasının temizlenmesi, baskı tablasının ayarlanması ve hareketli parçaların yağlanması gibi işlemleri içerir. Üretici talimatlarını takip etmek önemlidir."
        },
      ]
    },
    {
      teknologies:"3D Tarama",
      questions:[
        {
          question: "3D baskı sırasında hata olursa ne yapmalıyım?",
          answer: "3D baskı sırasında hata oluşursa, baskıyı durdurup hatanın nedenini belirlemek gerekir. Yaygın sorunlar arasında filament tıkanması, yapışma problemleri ve katman kaymaları bulunur."
        },
        {
          question: "3D baskı hizmeti almak için ne yapmalıyım?",
          answer: "3D baskı hizmeti almak için bir 3D baskı hizmet sağlayıcısı ile iletişime geçebilir, baskı dosyanızı gönderebilir ve fiyat teklifi alabilirsiniz. Bazı hizmetler çevrimiçi olarak da sipariş edilebilir."
        },
        {
          question: "3D baskı ile hangi tür nesneler üretilebilir?",
          answer: "3D baskı ile prototipler, hobi modelleri, sanat eserleri, mühendislik parçaları, tıbbi cihazlar ve daha birçok çeşitli nesne üretilebilir. İhtiyaçlarınıza göre tasarım yapabilirsiniz."
        },
        {
          question: "3D baskı çevre dostu mudur?",
          answer: "3D baskının çevre dostu olup olmadığı kullanılan malzemeye ve baskı sürecine bağlıdır. Bazı malzemeler geri dönüştürülebilir ve biyolojik olarak parçalanabilirken, diğerleri çevresel etkileri azaltmak için dikkatli bir şekilde yönetilmelidir."
        }
      ]
    },
    {
      teknologies:"3D Modelleme",
      questions:[
        
        {
          question: "3D baskı hizmeti almak için ne yapmalıyım?",
          answer: "3D baskı hizmeti almak için bir 3D baskı hizmet sağlayıcısı ile iletişime geçebilir, baskı dosyanızı gönderebilir ve fiyat teklifi alabilirsiniz. Bazı hizmetler çevrimiçi olarak da sipariş edilebilir."
        },
        {
          question: "3D baskı ile hangi tür nesneler üretilebilir?",
          answer: "3D baskı ile prototipler, hobi modelleri, sanat eserleri, mühendislik parçaları, tıbbi cihazlar ve daha birçok çeşitli nesne üretilebilir. İhtiyaçlarınıza göre tasarım yapabilirsiniz."
        },
        {
          question: "3D baskı çevre dostu mudur?",
          answer: "3D baskının çevre dostu olup olmadığı kullanılan malzemeye ve baskı sürecine bağlıdır. Bazı malzemeler geri dönüştürülebilir ve biyolojik olarak parçalanabilirken, diğerleri çevresel etkileri azaltmak için dikkatli bir şekilde yönetilmelidir."
        }
      ]
    },
    
  ];
  